[中東] 伊拉克工作 你問我答

之前開左個mewe, 有興趣follow下

平時自己煮定出街食

屌咩女

Allahu Akbar

邊個城市?

見到MeWe了, 巴士拉﹗

都係自己煮, 佢地成日都係falafel同埋shawarma

無, 不過呢到出街d人成日望住我, 好似我係外星人咁

係, 不過巴士拉無咩睇, 有d悶

普遍友唔友善

危唔危險？

有冇見過isis?
住喺綠區？

so far我識的人都可以, 係有時行街有d人會走埋黎問你攞錢

我在巴士拉, 相對其他城市算係安全, 係有時自己出街要提高警覺

我唔係住巴格達
我在南部相對都算安全ge

As-Salam-u-Alaikum

做乜工做到去個邊

教書

本身無諗過, 不過今年咁難搵工, 難得有offer咪做住先

教咩書?中學?大學?邊度揾?

教乜會請香港人去教？
以為做埋d人道工作，石油工程個d

Linkedin

我之前就畢業, 漁翁撒網咩工都send出去, 之後佢地有人覆我

小學

本身讀社科, 都想做NGO個類, 所以都唔太抗拒

放咗工有咩做？

平時行下街, 近排比較忙放工都係留係屋企休息

我見呢到有好多gym room, 遲d得閒睇下

教咩科？

係咪用vpn上網?

幾錢人工?

打工點出糧？咩貨幣？美國制裁銀行唔俾用美元有乜變化？

會唔會好寂寞、好難識朋友

伊拉克女應該幾正

Aloha snackbar

Hakuna Matata

去到咁偏教書

教書教到去iraq!? 你都算經典

中國人去到嗰度都係做石油同建築工人，教書就係無聽過

點說服屋企人去個到工作？定屋企人好支持？

有冇俾學生妹劫色
係contract幾個月咁定perm

有冇雞叫？價位幾多？

中你老母

伊拉克講咩話?

中東佬係咪同歐美一樣認為黃種人一定識功夫?

19年好似因為冇潔淨食水etc. 示威過? 係咪syria 喺上游排污？依家點

戰地記者？

的女帶晒面紗，點知索唔索

幾廿年前好似好繁榮下，依家不了

家下搭飛機點去？

欣賞你可唔可以講下點解咁有勇氣過個邊做野？去之前有冇包袱

有冇機會見到美國軍隊

伊拉克本身上唔上到FB, IG?

本身安排我教英文, 無啦啦今個sem要我教數/常識

我有時開有時無開, 不過呢到成日斷線, 要電話買定流動數據

比起香港一定低, 差唔多低一半

係出美金 (現金) 我有d同事會用WU匯款番屋企

還可以, 呢到d人大部份都算nice, 佢地應該好少見亞洲人

都係中東人的樣

我本身都無諗過教書, 又唔係讀education

係咁啱搵到呢份工

本身都無諗過教書, 係咁啱搵到份工, 碌左入黎伊拉克

同機我都見到有3個中國人, 我諗都係做石油/建築之類

阿拉伯文

LinkedIn 大法好

我成日俾人問識唔識K Pop

呢個有興趣

水喉開出黎的水係又黃又多泥沙, 所以一定要買樽裝水飲

末夠班做

係咪成日打仗

帶頭巾都見到塊面ge

係, 周圍都係垃圾又多烏蠅

我本身英國飛過去, 我到左之後兩個星期就封左關, 好似唔俾人入

無呀, 我不嬲去邊到做野都無所謂

本身想係英國搵工, 但係搵極都唔到, 呢到又offer咪黎下

難得搞到visa, 呢d地方無visa都幾難黎

呢頭唔見有, 可能巴格達有掛

上到, 好多人都用IG

狂send左幾百份

我呢頭治安都算ok, 其他城市唔知, 末得閒去

正呀

教書用英文？小朋友識聽？定你識講阿拉伯文

係英文學校, 不過有d學生英文麻麻, 所以有時我係要用阿拉伯文解釋

我之前學過, 不過講同聽都麻麻, 尤其係唔明佢地d Iraqi dialect

試過幫幼兒班代課, 差唔多半堂都要用阿拉伯文, 佢地d BB語好難明

咁樓主已經好勁 阿拉伯文半桶水都敢去果邊闖 希望你愈學愈好 Practice makes perfect

點解決性需要？

去左幾耐？

生活成本貴唔貴？
住既地方係學校包埋定點？

人工?

Hello moto

有咩艷遇

闖世界欣賞樓豬

睇緊做教師笑到仆街

希望啦, 唯有盡量講同聽多d

上個月先到, 啱啱一個月

外來野就比較貴d, 例如一包韓式雞面差唔多2蚊美金

其他野都平, 同埋呢到都無咩消費, d錢都係用黎買野食

一定係低過香港, 差唔多低一半

mewe個page有圖 #1

無

洗費如何先 儲到幾多錢？
長遠唔擔心女朋友個d?定諗住娶中東女人

鐘意周圍去下同做野, 唔想留係香港

做住先, 反正而家咁難搵野做, 順便當去旅行

其實都容易儲到錢, 因為真係無咩洗費

同埋佢地提供埋住宿, 個客廳有我香港間屋咁大

暫時無諗咩relationship的野, 我都係鍾意走黎走去, 周圍explore下

驚唔驚比恐怖份子捉

會唔會好掛住香港呀 屋企人呀 一個人去到咁遠

呢頭又唔算好危險, 係自己出街要小心d, 盡量唔好太招搖

我好掛住d野食, 呢到無咩好食

哇樓主好勇 加油

我都想去中東工作
通常香港人過去係做咩行業咩POST多?

佢地常識咩係學咩

有無得買槍自衛

有無教佢地講廣東話？

你住嗰邊有冇汽車炸彈

唔好同當地中國人咁近
好可能係間諜 同國安

武漢肺炎嚴唔嚴重?

巴打, linkedin 真係搵到工架? 我係linkedin 都SD過好多CV, 但好似無咩回音

唔知有無其他香港人係附近

不過華人去中東工作, 好似通常都係工程/石油/hi-tech之類的工作

一年班教咩過馬路睇紅綠燈, 屋企成員等等

高年班教唔同國家, 文化, 歷史等等

我見過有人拎手槍同刀仔出街

一兩句, 佢地有d學生好崇韓, 聽K pop

touch wood末遇過

係街到好少見到, 通常大部份都係勞工, 去當地工作同埋住係指定地方

嚴重ga, 不過no one gives a shit, 無咩人會帶口罩

呢份工我都同佢地傾左好耐, email來來回回, 連埋搞visa都差唔多成半年

咁你見唔見嗰邊市場有真槍賣 聽講嗰邊賣嘅制式步槍有價有市

巴士拉我見過有舖頭賣槍, 不過又唔算多

不過就唔知你黃皮膚個樣入到去會唔會引人懷疑 況且伊斯蘭國嘅殘餘仲匿埋喺沙漠入面

有無得叫雞

有咩行？

你同事都係香港人？

有時出街好多人望住, 所以要低調d

無留意

無咩行, 最大個shopping center都係得4層, 無野好買

唔係呀得我1個香港人, 有d同事來自英美, 歐洲

死左未

國際NGO定當地學校請你

冇圖冇真相

有冇食maqluba?

hello 無圖
咁你鳩吹都得架喎

6頁，圖都無張

末

當地學校

我個mewe page有 #1

無呀, 之前食過烤魚都幾好食

mewe page #1

有無見過其他香港人？

在商場我見過有疑似華人, 不過無理

以你所知，有無香港人或台仔係當地？

Basra ok la
我去過Erbil...周街都軍人

我之前係Erbil勁多
搭飛機搭Qatar入去
成機得幾個平民 包括我
其實全部都係美軍黎佢地飛出國搞visa再返入iraq

點匯錢番香港

香港人唔知, 大6台灣應該有, 不過佢地可能長期stay係工作地方/campsite, 唔會好似我周街走

Basrah還可以, 我都周街走

我想去kurdistan, 不過而家唔方便

WU應該ok, 不過我暫時末試

網上Interview？過程係點？
羨慕你冇牽掛去邊都得

係, zoom interview左一次

不過email來來回回, 連埋搞visa都差唔多成半年 (疫情關係 + 本身佢地工作效率 )

前幾日行街俾軍人截查, 好彩之後放行

weekend又封城, 唯有留係屋企養病

病左？

喉嚨痛開唔到聲, 呢幾日盡量唔講野, 養好把聲

好勇 唔驚比人呃去賣豬仔架咩

當地有冇香港人或者華人群體？
當地人點睇香港人同中國？

Saleel al-sawarim

係果面開公司租地方易唔易？
新人有咩要注意？

我有d外國同事都覺得, 始終工作/生活環境無得同發達國家比

不過而家疫情又咁又難搵工, 有咩咪做住先

應該都有華人在當地, 不過平時去出街好少見, 通常外勞會住係個campsite好少周圍走

佢地唔會識分香港/中國, 有d以為我係日本人

我住南部所以都安全, 無見過ISIS

睇你想做咩生意? 我覺得呢到可以開間珍珠奶茶, 夏天熱死要飲d凍野

大把地方你租, 周圍都好多空置單位office, 我諗一定好平

係治安方面要留心, 同埋呢度d法律/規例/官僚都係得啖笑

西利

食得多唔多個d串燒 kebab個d
怕唔怕熱氣

我反而好少食, 通常自己煮算, 食得多佢地d野都會厭

咁又係 黎黎去去都係個幾味

喺香港用咩途徑學阿拉伯文？

會唔會覺得喺嗰邊生活仲好過喺香港生活

伊拉克係 Sunni 還是 Shia?

kong u? 中大? 兩間好似都有

唔會, 呢到成日停水停電好麻煩

部分地方治安麻麻, 周圍都係垃圾

體驗下係ok, 長住就真係辛苦, 我有d外國同事都頂唔順, 成日病

兩樣都有, 不過Shia好似多d

有冇問過當地人對薩逹姆有乜睇法

樓主阿拉伯文邊度學返嚟

使唔使visa

教咩？

無問過, 不過之前遊船河經過薩達姆以前個皇宮, 而家好似變左博物館

讀u個時學, 不過講同聽都好廢

要呀, 個visa勁難搞, 等左成3個幾月時整到

之前教maths, 而家無啦啦轉左教英文, 呢個禮拜都勁忙整materials

我都想做記者, 不過好難, 睇下遲d有無機會

我有同事都係英國人, 應該無問題掛, 唔知

係呀之前在英國讀書

係咪國際學校？點樣搵到份咁嘅工？

另外個mewe好似有d難用, 想做直播但係唔知點用

有興趣歡迎follow下我ig@kerim_in_iraq

我遲d試下多d拍片同做ig直播

Linkedin碌到 初頭都無諗住黎, 不過而家咁難搵工, 唯有咩都試下

好癲，你當時點知唔係大伏？

無呀, 無其他offer都要試下, 不過由申請份工到批visa出發都差唔多成半年, 中間都有好多email來往

同埋都算好彩, 我黎到之後個禮拜就封關, 而家佢地都因為疫情唔批visa

邊本passport去伊拉克免簽

有時間擺下街景相，twitter好多小粉紅話伊拉克比美國入侵完依家仲係好慘國家好亂

係呀, 都係由英國飛過黎教書

搞唔到visa, 好似話政府ban左d申請